[
  {
    "question": "اي حرف تاتي بعد \"ب\"؟",
    "choices": [
      "ا",
      "ج",
      "د",
      "هـ"
    ],
    "correct_answer": "ج",
    "category": "حروف",
    "versions_ar": [
      "اي حرف تاتي بعد \"ب\"؟",
      "ما هي اي حرف الياء بعد \"ب\"؟",
      "ما هي اي حرف الياء؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـي الحرف الاول من كلمه \"Apple\"؟",
    "choices": [
      "ا",
      "ص",
      "هـ",
      "ل"
    ],
    "correct_answer": "ا",
    "category": "حروف",
    "versions_ar": [
      "ما هـي الحرف الاول من كلمه \"Apple\"؟",
      "ما هي الحرف الاول من كلمة \"apple\"؟",
      "ما هو الحرف الاول من كلمة \"apple\"؟"
    ]
  },
  {
    "question": " اي كلمه تبدا بالحرف \"د\"؟",
    "choices": [
      "سيارة",
      "كلب",
      "تفاحة",
      "شمس"
    ],
    "correct_answer": "كلب",
    "category": "كلمات",
    "versions_ar": [
      " اي كلمه تبدا بالحرف \"د\"؟",
      "هل هناك اسباب للحرف \"د\"؟",
      "هل هناك اهداف للحرف \"د\"؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـي الكلمه المفقودة؟ \"القط هـو ____ الصندوق.\"",
    "choices": [
      "في",
      "على",
      "تحت",
      "في"
    ],
    "correct_answer": "في",
    "category": "جُمل",
    "versions_ar": [
      "ما هـي الكلمه المفقودة؟ \"القط هـو ____ الصندوق.\"",
      "ما هي العبارة المفقودة؟",
      "ما هي الكلمة المفقودة؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اي من هـذهـ الجُملة كاملة؟",
    "choices": [
      "الجري بسرعة",
      "الصبي يركض",
      "سعيد جدا",
      "في المدرسة"
    ],
    "correct_answer": "الصبي يركض",
    "category": "جُمل",
    "versions_ar": [
      "اي من هـذهـ الجُملة كاملة؟",
      "ما هي جُملة كاملة؟",
      "هل يجوز للإنسان أن تكون جُملة كاملة؟"
    ]
  },
  {
    "question": " اي كلمه لا تنتمي؟",
    "choices": [
      "تفاحة",
      "موز",
      "كرسي",
      "البرتقالي"
    ],
    "correct_answer": "كرسي",
    "category": "كلمات",
    "versions_ar": [
      " اي كلمه لا تنتمي؟",
      "ما هي اهمية كلمة لا اون؟",
      "ما هي اقسام كلمة لا تنتمي؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اختر الجُملة الصحيحة:",
    "choices": [
      "انا احب اللعب",
      "العب",
      "احب اللعب",
      "كانني العب"
    ],
    "correct_answer": "احب اللعب",
    "category": "جُمل",
    "versions_ar": [
      "اختر الجُملة الصحيحة:",
      "ما هي الجُملة الصحيحة؟",
      "ما هي جُملة الصحيحة؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو عكس \"الساخنة\"؟",
    "choices": [
      "بارد",
      "دافيء",
      "نار",
      "حرارة"
    ],
    "correct_answer": "بارد",
    "category": "كلمات",
    "versions_ar": [
      "ما هـو عكس \"الساخنة\"؟",
      "ما هو \"الساخنة\"؟",
      "ما هو عكس \"الساخنة\"؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اي واحد هـو الفعل؟",
    "choices": [
      "يجري",
      "ازرق",
      "كرسي",
      "تفاحة"
    ],
    "correct_answer": "يجري",
    "category": "كلمات",
    "versions_ar": [
      "اي واحد هـو الفعل؟",
      "اي شخص ولد فيجي؟",
      "اي شخص ولد فيجي واحد؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو صيغة \"القط\"؟",
    "choices": [
      "القطط",
      "cated",
      "قطة",
      "Cattes"
    ],
    "correct_answer": "القطط",
    "category": "كلمات",
    "versions_ar": [
      "ما هـو صيغة \"القط\"؟",
      "ما هي صيغة \"القط\"؟",
      "ما هو صيغة \"القط\"؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اختر المقالة الصحيحة: ___ Apple",
    "choices": [
      "ا",
      "و",
      "ال",
      "بعض"
    ],
    "correct_answer": "و",
    "category": "جُمل",
    "versions_ar": [
      "اختر المقالة الصحيحة: ___ Apple",
      "ما هي تركيبة ___؟",
      "ما هي تسمية ___؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـي الحرف الاخيرة في \"الكلب\"؟",
    "choices": [
      "د",
      "ز",
      "س",
      "ر"
    ],
    "correct_answer": "ز",
    "category": "حروف",
    "versions_ar": [
      "ما هـي الحرف الاخيرة في \"الكلب\"؟",
      "ما هي الحرف الاولى في \"الكلب\"؟",
      "ما هي الحرف الاولى في \"الكيب\"؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اي جُملة تصف شعورًا سعيدًا؟",
    "choices": [
      "هـي تبكي",
      "إنهـ يقفز بفرح",
      "إنهـم حزينون",
      "الكلب ينبح"
    ],
    "correct_answer": "إنهـ يقفز بفرح",
    "category": "فهـم",
    "versions_ar": [
      "اي جُملة تصف شعورًا سعيدًا؟",
      "ما هي جُملة؟",
      "هل هناك جُملة تصف اي جُملة؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ماذا تفعل مع كتاب؟",
    "choices": [
      "ياكل",
      "يقرا",
      "يرمي",
      "يجلس"
    ],
    "correct_answer": "يقرا",
    "category": "فهـم",
    "versions_ar": [
      "ماذا تفعل مع كتاب؟",
      "ماذا يفعل كتاب؟",
      "ما هي العلاقة بين كتاب؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اي جُملة تدور حول الطعام؟",
    "choices": [
      "الطائر يطير",
      "ياكل البيتزا",
      " السماء زرقاء",
      "يركضون بسرعة"
    ],
    "correct_answer": "ياكل البيتزا",
    "category": "فهـم",
    "versions_ar": [
      "اي جُملة تدور حول الطعام؟",
      "اي جُملة تدور حول الطعام؟",
      "هل هناك جُملة تدور حول الطعام؟"
    ]
  },
  {
    "question": " ابحث عن جُملة السؤال:",
    "choices": [
      "يحب التفاح",
      "هـل تحب التفاح؟",
      "التفاح لذيذ",
      "انا آكل التفاح"
    ],
    "correct_answer": "هـل تحب التفاح؟",
    "category": "جُمل",
    "versions_ar": [
      " ابحث عن جُملة السؤال:",
      "ما هي جُملة السؤال؟",
      "ما هي جُملة؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اي من هـذهـ الكلمات هـو لون؟",
    "choices": [
      "يجري",
      "ازرق",
      "ياكل",
      "سعيد"
    ],
    "correct_answer": "ازرق",
    "category": "كلمات",
    "versions_ar": [
      "اي من هـذهـ الكلمات هـو لون؟",
      "هل هناك انواع للكلمات دور في تسمين اللغة الفرنسية؟",
      "ما هو لون اللغة ايمه؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اي منهـا كلمه سؤال؟",
    "choices": [
      "لماذا",
      "كتاب",
      "كرسي",
      "كلب"
    ],
    "correct_answer": "لماذا",
    "category": "كلمات",
    "versions_ar": [
      "اي منهـا كلمه سؤال؟",
      "ما هي اي من رد على سؤال؟",
      "هل هناك ردة سؤال؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ماذا تفعل في الليل؟",
    "choices": [
      "تناول وجبة الإفطار",
      "ينام",
      "اذهـب إلى المدرسة",
      "العب في الشمس"
    ],
    "correct_answer": "ينام",
    "category": "فهـم",
    "versions_ar": [
      "ماذا تفعل في الليل؟",
      "ماذا يفعل الإنسان في الليل؟",
      "بماذا تقضي الليل في الليل؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اي جُملة تحكي عن الطقس؟",
    "choices": [
      "إنهـا تمطر",
      "يركض بسرعة",
      "هـي سعيدة",
      "ياكلون التفاح"
    ],
    "correct_answer": "إنهـا تمطر",
    "category": "فهـم",
    "versions_ar": [
      "اي جُملة تحكي عن الطقس؟",
      "ما هي جُملة تحكي عن الطقس؟",
      "ما هي جُملة؟"
    ]
  },
  {
    "question": "في سياق التعليم ، ترجمة: ما هـو 7 + 5؟",
    "choices": [
      "13",
      "12",
      "11",
      "14"
    ],
    "correct_answer": "12",
    "category": "الرياضيات",
    "versions_ar": [
      "في سياق التعليم ، ترجمة: ما هـو 7 + 5؟",
      "ما هو 7 + 5؟",
      "ما هو 10 + 5؟"
    ]
  },
  {
    "question": "كم هـو 18 - 9؟",
    "choices": [
      "9",
      "8",
      "10",
      "7"
    ],
    "correct_answer": "9",
    "category": "الرياضيات",
    "versions_ar": [
      "كم هـو 18 - 9؟",
      "ما هو 18 - 9؟",
      "ما هو 18 - 18؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو 4 × 4؟",
    "choices": [
      "12",
      "16",
      "14",
      "18"
    ],
    "correct_answer": "16",
    "category": "الرياضيات",
    "versions_ar": [
      "ما هـو 4 × 4؟",
      "ما هو 4 × 4؟",
      "ما هي متلازمة 4 × 4؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو 20 ÷ 5？",
    "choices": [
      "3",
      "5",
      "4",
      "6"
    ],
    "correct_answer": "4",
    "category": "الرياضيات",
    "versions_ar": [
      "ما هـو 20 ÷ 5？",
      "ما هو 20 ؟",
      "ما هو 20  التنفسي؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو 6 + 9？",
    "choices": [
      "14",
      "15",
      "16",
      "13"
    ],
    "correct_answer": "15",
    "category": "الرياضيات",
    "versions_ar": [
      "ما هـو 6 + 9？",
      "ما هو 6 + 9？",
      "ما هي فحوصات + 9？"
    ]
  },
  {
    "question": "كم هـو 10 - 7？",
    "choices": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correct_answer": "3",
    "category": "الرياضيات",
    "versions_ar": [
      "كم هـو 10 - 7？",
      "ما هو 10 - 7？",
      "كم عدد سكان 10 - 7？"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو 5 × 3？",
    "choices": [
      "15",
      "12",
      "10",
      "18"
    ],
    "correct_answer": "15",
    "category": "الرياضيات",
    "versions_ar": [
      "ما هـو 5 × 3？",
      "ما هو 5 × 3？",
      "ما هي 5 × 3？"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو 16 ÷ 4？",
    "choices": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correct_answer": "4",
    "category": "الرياضيات",
    "versions_ar": [
      "ما هـو 16 ÷ 4？",
      "ما هو 16؟",
      "ما هو 16 ؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو 2 + 8？",
    "choices": [
      "10",
      "11",
      "9",
      "8"
    ],
    "correct_answer": "10",
    "category": "الرياضيات",
    "versions_ar": [
      "ما هـو 2 + 8？",
      "ما هو 2 + 8？",
      "ما هي 2 + 8？"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو 9 × 1？",
    "choices": [
      "8",
      "9",
      "10",
      "7"
    ],
    "correct_answer": "9",
    "category": "الرياضيات",
    "versions_ar": [
      "ما هـو 9 × 1？",
      "ما هو 10 × 1？",
      "ما هو 1？"
    ]
  },
  {
    "question": "متى تاكل وجبة الإفطار？",
    "choices": [
      "في الليل",
      "في الصباح",
      "في المساء",
      "قبل النوم"
    ],
    "correct_answer": "في الصباح",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "متى تاكل وجبة الإفطار？",
      "متى يتغذى المسافر على وجبة الإفطار？",
      "متى تطبخ وجبة الإفطار？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين تنام？",
    "choices": [
      "مطبخ",
      "الفصل الدراسي",
      "غرفة نوم",
      "حديقة"
    ],
    "correct_answer": "غرفة نوم",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "اين تنام？",
      "ما هي اين تنام？",
      "هل هناك غرف النوم？"
    ]
  },
  {
    "question": "ماذا ترتدي عندما تمطر？",
    "choices": [
      "النظارات الشمسية",
      "معطف واق من المطر",
      "سراويل",
      "ملابس السباحة"
    ],
    "correct_answer": "معطف واق من المطر",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "ماذا ترتدي عندما تمطر？",
      "ما هي أكمام الأطول عمراً？",
      "ما هي تركيبة الجلد？"
    ]
  },
  {
    "question": "متى تذهـب إلى المدرسة？",
    "choices": [
      "صباح",
      "منتصف الليل",
      "مساء",
      "بعد الظهـر"
    ],
    "correct_answer": "صباح",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "متى تذهـب إلى المدرسة？",
      "متى تصلى المدرسة？",
      "متى تتطبع المدرسة؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اين تذهـب لشراء الطعام？",
    "choices": [
      "مستشفى",
      "مكتبة",
      "سوبر ماركت",
      "سينما"
    ],
    "correct_answer": "سوبر ماركت",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "اين تذهـب لشراء الطعام？",
      "اين تسئل عن شراء الطعام？",
      "ما هي اين تسئل عن شراء الطعام？"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو اليوم الذي ياتي بعد الاثنين？",
    "choices": [
      "الاحد",
      "الاربعاء",
      "يوم الثلاثاء",
      "جمعة"
    ],
    "correct_answer": "يوم الثلاثاء",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "ما هـو اليوم الذي ياتي بعد الاثنين？",
      "متى ياتي الاثنين？",
      "متى ياتي بعد الاثنين？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين تجد الكتب لقراءة？",
    "choices": [
      "نادي رياضي",
      "مخبز",
      "مكتبة",
      "حديقة"
    ],
    "correct_answer": "مكتبة",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "اين تجد الكتب لقراءة？",
      "اين أقرأ الكتب ؟",
      "اين أقرأ كتب اون الكتب ؟"
    ]
  },
  {
    "question": "متى تقول \"ليلة سعيدة\"？",
    "choices": [
      "في الصباح",
      "في الغداء",
      "في الليل",
      "في الفصل"
    ],
    "correct_answer": "في الليل",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "متى تقول \"ليلة سعيدة\"？",
      "ما هي \"ليلة سعيدة\"؟",
      "ما السبب وراء اعتبار \"ليلة سعيدة\"？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين تلعب كرة القدم？",
    "choices": [
      "حمام",
      "ملعب",
      "غرفة نوم",
      "مطبخ"
    ],
    "correct_answer": "ملعب",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "اين تلعب كرة القدم？",
      "اين تلعب كرة القدم？",
      "كيف تلعب كرة القدم？"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو الموسم الساخن والمشمس？",
    "choices": [
      "شتاء",
      "خريف",
      "صيف",
      "ربيع"
    ],
    "correct_answer": "صيف",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "ما هـو الموسم الساخن والمشمس？",
      "ما هو الموسم الساخن والمشمس？",
      "ما هو الموسم الساخن والشمس؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اين تذهـب للتعلم？",
    "choices": [
      "حديقة الحيوان",
      "مول",
      "مدرسة",
      "شاطئ"
    ],
    "correct_answer": "مدرسة",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "اين تذهـب للتعلم？",
      "ما هي اهمية التعلم؟",
      "هل تعلم مهارة التعلم؟"
    ]
  },
  {
    "question": "في اي وقت تذهـب إلى الفراش？",
    "choices": [
      "صباح",
      "مساء",
      "ظهـر",
      "بعد الظهـر"
    ],
    "correct_answer": "مساء",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "في اي وقت تذهـب إلى الفراش？",
      "متى تتنميل الفراش？",
      "متى تصلى الفراش？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين تقلع الطائرات？",
    "choices": [
      "محطة الحافلات",
      "محطة القطار",
      "مطار",
      "ميناء"
    ],
    "correct_answer": "مطار",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "اين تقلع الطائرات؟",
      "اين أمارس تمرع الطائرات？",
      "ما هي اين أمارس تمرع الطائرات？"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو اليوم الذي ياتي قبل يوم الجمعة？",
    "choices": [
      "الاثنين",
      "الاربعاء",
      "يوم الخميس",
      "السبت"
    ],
    "correct_answer": "يوم الخميس",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "ما هـو اليوم الذي ياتي قبل يوم الجمعة？",
      "متى ياتي قبل صلاة الجمعة？",
      "متى ياتي يوم الجمعة？"
    ]
  },
  {
    "question": "متى ترتدي معطفًا？",
    "choices": [
      "في الصيف",
      "في الشتاء",
      "على الشاطئ",
      "اثناء النوم"
    ],
    "correct_answer": "في الشتاء",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "متى ترتدي معطفًا？",
      "متى أرتدي معطفًا？",
      "متى ارتدي معطفًا？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين يعمل الاطباء？",
    "choices": [
      "بنك",
      "مستشفى",
      "مطعم",
      "المرآب"
    ],
    "correct_answer": "مستشفى",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "اين يعمل الاطباء؟",
      "اين يعمل طبيب الأسنان？",
      "اين يعمل الطبيب？"
    ]
  },
  {
    "question": "ماذا تفعل في فترة ما بعد الظهـر？",
    "choices": [
      "تناول العشاء",
      "اذهـب إلى النوم",
      "اللعب او الدراسة",
      "استيقظ"
    ],
    "correct_answer": "اللعب او الدراسة",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "ماذا تفعل في فترة ما بعد الظهـر？",
      "ما هي فترة ما بعد الظهـر？",
      "ماذا يفعل في فترة ما بعد الظهـر？"
    ]
  },
  {
    "question": "إلى أين تذهـب لمشاهـدة الافلام？",
    "choices": [
      "مسرح",
      "نادي رياضي",
      "مخبز",
      "مدرسة"
    ],
    "correct_answer": "مسرح",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "إلى أين تذهـب لمشاهـدة الافلام？",
      "ما هي أمثلة الأفلام？",
      "ما هي أمثلة الافلام؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ماذا ياتي بعد الصباح？",
    "choices": [
      "مساء",
      "ليلة",
      "بعد الظهـر",
      "منتصف الليل"
    ],
    "correct_answer": "بعد الظهـر",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "ماذا ياتي بعد الصباح？",
      "ما هو سبب صلاة الظهر？",
      "ما هو سبب صلاة الفجر؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اين تحتفظ بملابسك？",
    "choices": [
      "مكتب",
      "دولاب",
      "ثلاجة",
      "حوض"
    ],
    "correct_answer": "دولاب",
    "category": "الوقت والمكان",
    "versions_ar": [
      "اين تحتفظ بملابسك？",
      "اين تحتفظ بملابسك？",
      "ما هي أهم أطعمة اين تحتفظ بملابسك？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين القطة في هـذهـ الجُملة: \"القط تحت الطاولة\"？",
    "choices": [
      "على الطاولة",
      "بجانب الطاولة",
      "تحت الطاولة",
      "خلف الطاولة"
    ],
    "correct_answer": "تحت الطاولة",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "اين القطة في هـذهـ الجُملة: \"القط تحت الطاولة\"？",
      "اين تأتي القطة في السنة？",
      "اين القطة في السنة？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين الكلب في: \"الكلب وراء الاريكة\"？",
    "choices": [
      " امام الاريكة",
      "خلف الاريكة",
      "تحت الاريكة",
      "على الاريكة"
    ],
    "correct_answer": "خلف الاريكة",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "اين الكلب في: \"الكلب وراء الاريكة\"？",
      "هل هناك انواع للباريكة？",
      "اين يكون شكل الريكة؟"
    ]
  },
  {
    "question": "إذا كانت اللعبة داخل الصندوق ، فاين هـي？",
    "choices": [
      "على الصندوق",
      "بجانب الصندوق",
      "داخل الصندوق",
      "خلف الصندوق"
    ],
    "correct_answer": "داخل الصندوق",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "إذا كانت اللعبة داخل الصندوق ، فاين هـي？",
      "ما هي اللعبة داخل الصندوق ؟",
      "ما هو تعريف اللعبة داخل الصندوق ؟"
    ]
  },
  {
    "question": " ما هـي الكلمه اللي تخبرك بشيء اقل من كائن آخر？",
    "choices": [
      "فوق",
      "تحت",
      "بجوار",
      "خلف"
    ],
    "correct_answer": "تحت",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      " ما هـي الكلمه اللي تخبرك بشيء اقل من كائن آخر？",
      "ما هي المادة التي تخبرك بشيء من كائن آخر？",
      "من يعرّفك بشيء من كائن آخر？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين انفك？",
    "choices": [
      "على يدك",
      "على ذراعك",
      "على وجهـك",
      "على قدمك"
    ],
    "correct_answer": "على وجهـك",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "اين انفك？",
      "ما هي اين انفك？",
      "اين انفك？"
    ]
  },
  {
    "question": "إذا كانت الكرة بين كرسيين ، فاين هـي？",
    "choices": [
      "على الكراسي",
      "خارج الكراسي",
      "بين الكراسي",
      "تحت الكراسي"
    ],
    "correct_answer": "بين الكراسي",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "إذا كانت الكرة بين كرسيين ، فاين هـي？",
      "متى كانت الكرة بين كرسيين ؟",
      "في أي سنة كانت الكرة بين كرسيين ؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ماذا يعني \"اعلاهـ\"？",
    "choices": [
      "اقل",
      "بجوار",
      "في الاعلى",
      "داخل"
    ],
    "correct_answer": "في الاعلى",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "ماذا يعني \"اعلاهـ\"？",
      "ماذا يعني \"الو\"？",
      "ما هي \"الو\"？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين تجلس في فصل دراسي？",
    "choices": [
      "على الطاولة",
      "على الكرسي",
      "تحت المكتب",
      "في الخزانة"
    ],
    "correct_answer": "على الكرسي",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "اين تجلس في فصل دراسي？",
      "اين تجلس في فصل الشتاء？",
      "اين تجلس في فصل الصيف？"
    ]
  },
  {
    "question": "إذا كانت الشمس في السماء ، فاين هـي？",
    "choices": [
      "فوقك",
      "بجوارك",
      "خلفك",
      "تحتك"
    ],
    "correct_answer": "فوقك",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "إذا كانت الشمس في السماء ، فاين هـي？",
      "في أي سنة ظهرت الشمس في السماء ؟",
      "ما هي الشمس التي ظهرت الشمس في السماء ؟"
    ]
  },
  {
    "question": "اين يقف المعلم عادة؟",
    "choices": [
      "وراء الطلاب",
      "في امام الفصل",
      "خارج المدرسة",
      "في بجانب الباب"
    ],
    "correct_answer": "في امام الفصل",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "اين يقف المعلم عادة؟",
      "اين يقع المعلم في المنزل اون؟",
      "اين يقع المعلم في المنزل ؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو \"داخل\" حالة القلم الرصاص？",
    "choices": [
      "الكرسي",
      "القلم",
      "الجدار",
      "الكتاب"
    ],
    "correct_answer": "القلم",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "ما هـو \"داخل\" حالة القلم الرصاص？",
      "ما هي حالة القلم الرصاص？",
      "ماذا نقصد بفصل القلم الرصاص？"
    ]
  },
  {
    "question": "إذا كان صديقك يجلس بجانبك ، فاين هـو？",
    "choices": [
      " امامك",
      "خلفك",
      "بجوارك",
      "بعيدا عنك"
    ],
    "correct_answer": "بجوارك",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "إذا كان صديقك يجلس بجانبك ، فاين هـو？",
      "هل هناك طرق للاستخارة ؟",
      "هل هناك طرق للذهاب الى الطبيب ؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ماذا يعني \"وراء\"？",
    "choices": [
      "امام",
      "في الخلف",
      "بجوار",
      "داخل"
    ],
    "correct_answer": "في الخلف",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "ماذا يعني \"وراء\"？",
      "ماذا يعني \"وراء\"？",
      "ما هي \"وراء\"？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين الكرة: \"الكرة على الرف\"？",
    "choices": [
      "على الارض",
      "في الصندوق",
      "على الرف",
      "في بجانب الصندوق"
    ],
    "correct_answer": "على الرف",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "اين الكرة: \"الكرة على الرف\"？",
      "ما هي الكرة على الرف？",
      "اين تؤثر كرة على الرف？"
    ]
  },
  {
    "question": " ما هـو عكس \"اعلاهـ\"？",
    "choices": [
      "على",
      "داخل",
      "تحت",
      "بجوار"
    ],
    "correct_answer": "تحت",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      " ما هـو عكس \"اعلاهـ\"？",
      "ما هو \"اوفي\"？",
      "هل هناك فرق بين \"اوفي\"？"
    ]
  },
  {
    "question": "إذا كان الصندوق امام الصبي ، فاين الصبي？",
    "choices": [
      "خلف الصندوق",
      "داخل الصندوق",
      "في اعلى الصندوق",
      "بجوار الصندوق"
    ],
    "correct_answer": "خلف الصندوق",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "إذا كان الصندوق امام الصبي ، فاين الصبي？",
      "متى كان الصندوق امام الصبي ؟",
      "متى كان الصندوق امام الصبي？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين تضع حذائك？",
    "choices": [
      "على راسك",
      "على قدميك",
      "على يديك",
      "على الطاولة"
    ],
    "correct_answer": "على قدميك",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "اين تضع حذائك？",
      "اين تضع حذائك？",
      "ما هي اين تضع حذائك？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين المطبخ في معظم المنازل？",
    "choices": [
      "في الحديقة",
      "في المرآب",
      "داخل المنزل",
      "على السطح"
    ],
    "correct_answer": "داخل المنزل",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "اين المطبخ في معظم المنازل？",
      "اين المطبخ في المنزل？",
      "ما هي اين المطبخ في المنزل？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين يتم وضع الساعة عادة في الفصل الدراسي？",
    "choices": [
      "على الارض",
      "تحت الطاولة",
      "على الحائط",
      "في الدرج"
    ],
    "correct_answer": "على الحائط",
    "category": "الوعي المكاني",
    "versions_ar": [
      "اين يتم وضع الساعة عادة في الفصل الدراسي？",
      "ما هي الحالات التي يجب وضع الساعة قبل كتابة الساعة في الفصل الدراسي？",
      "ما هي الحالات التي يجب وضع الساعة قبل ظهور الساعة في الفصل الدراسي？"
    ]
  },
  {
    "question": " ما هـو الاتجاهـ الذي تتجهـ إليهـ إذا انتقلت إلى اليمين الخاص بك？",
    "choices": [
      "غادر",
      "يمين",
      "اعلى",
      "تحت"
    ],
    "correct_answer": "يمين",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      " ما هـو الاتجاهـ الذي تتجهـ إليهـ إذا انتقلت إلى اليمين الخاص بك？",
      "ما هو اتجاه اليمين الخاص بك？",
      "ما هو الاتجاه الذي يتجه إلى اليمين الخاص بك？"
    ]
  },
  {
    "question": " إذا كنت تواجهـ شمالًا وانتقل إلى اليسار ، فما الاتجاهـ الذي تواجهـهـ الآن？",
    "choices": [
      "شرق",
      "جنوب",
      "الغرب",
      "شمال"
    ],
    "correct_answer": "الغرب",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      " إذا كنت تواجهـ شمالًا وانتقل إلى اليسار ، فما الاتجاهـ الذي تواجهـهـ الآن？",
      "ما هي التحديات التي تواجه جنوب شرق أوروبا？",
      "ما هي التحديات التي تواجه جنوب شرق أوروبا ويا？"
    ]
  },
  {
    "question": "إذا كنت تمشي للخلف ، إلى اين انت ذاهـب？",
    "choices": [
      "إلى الامام",
      "خلف",
      "اعلى",
      "يمين"
    ],
    "correct_answer": "خلف",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      "إذا كنت تمشي للخلف ، إلى اين انت ذاهـب？",
      "ما هو موقع اين تقع اين يتحركون في المنزل ؟",
      "ما هو موقع اين تقع اين يتحركون اين يمشيون من مكان لآخر ؟"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو الاتجاهـ معاكس إلى اليمين？",
    "choices": [
      "اعلى",
      "تحت",
      "غادر",
      "خلف"
    ],
    "correct_answer": "غادر",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      "ما هـو الاتجاهـ معاكس إلى اليمين？",
      "ما هو الاتجاه اليميني？",
      "ما هو اتجاه اليمين？"
    ]
  },
  {
    "question": "اين يمكن العثور على الكرة إذا كانت امام الصندوق？",
    "choices": [
      "خلف الكرة",
      "في امام الكرة",
      "في بجانب الكرة",
      "فوق الكرة"
    ],
    "correct_answer": "خلف الكرة",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      "اين يمكن العثور على الكرة إذا كانت امام الصندوق？",
      "اين تقع الكرة في الصندوق？",
      "اين يمكن الحصول على الكرة في الصندوق？"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو الاتجاهـ الذي تتطلع إلى رؤية السقف？",
    "choices": [
      "تحت",
      "غادر",
      "اعلى",
      "خلف"
    ],
    "correct_answer": "اعلى",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      "ما هـو الاتجاهـ الذي تتطلع إلى رؤية السقف？",
      "كيف أحافظ على السقف？",
      "كيف أحافظ السقف？"
    ]
  },
  {
    "question": "إذا كان الشخص يقف خلفك ، فاين هـم？",
    "choices": [
      "في سياق التعليم ، ترجمة امامك",
      "بجوارك",
      "خلفك",
      "فوقك"
    ],
    "correct_answer": "خلفك",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      "إذا كان الشخص يقف خلفك ، فاين هـم？",
      "ما هو الشخص الذي يقف خلفك ؟",
      "ما هو الشخص الذي يقف خلفك？"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـو الاتجاهـ الذي ترتفع منهـ الشمس？",
    "choices": [
      "شمال",
      "جنوب",
      "شرق",
      "الغرب"
    ],
    "correct_answer": "شرق",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      "ما هـو الاتجاهـ الذي ترتفع منهـ الشمس？",
      "ما هي الحرارة التي ترتفع من الشمس？",
      "ما هو ارتفاع الشمس？"
    ]
  },
  {
    "question": "ما هـي الطريقة اللي تنتقل بهـا للذهـاب إلى الطابق السفلي？",
    "choices": [
      "اعلى",
      "تحت",
      "غادر",
      "يمين"
    ],
    "correct_answer": "تحت",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      "ما هـي الطريقة اللي تنتقل بهـا للذهـاب إلى الطابق السفلي？",
      "كيف أتخلص من الذهـاب للذهـاب？",
      "كيف أتخلص من الذهـاب للذهـاب إلى الطابق العلوي？"
    ]
  },
  {
    "question": "إذا تم رفع يدك اليمنى ، في اي جانب هـو？",
    "choices": [
      "غادر",
      "يمين",
      "قمة",
      "خلف"
    ],
    "correct_answer": "يمين",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      "إذا تم رفع يدك اليمنى ، في اي جانب هـو؟",
      "متى تم رفع يدها اليمنى？",
      "في أي سنة تم رفع يدها اليمنى？"
    ]
  },
  {
    "question": " اي اتجاهـ بين الشمال والشرق？",
    "choices": [
      "شمال شرق",
      "جنوب",
      "الغرب",
      "جنوب شرق"
    ],
    "correct_answer": "شمال شرق",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      " اي اتجاهـ بين الشمال والشرق？",
      "ما هو اتجاه الشمال والشرق？",
      "ما هي اي اتجاهون من الجهة الشمالية والشرق？"
    ]
  },
  {
    "question": "إذا انتقلت إلى يسارك ثم تنزل ، إلى اين انت ذاهـب？",
    "choices": [
      "اعلى",
      "إلى الامام",
      "اليسار والاسفل",
      "يمين"
    ],
    "correct_answer": "اليسار والاسفل",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      "إذا انتقلت إلى يسارك ثم تنزل ، إلى اين انت ذاهـب？",
      "إلى أي سنة ظهرت اين تدخل ايك ثم تنزل اين تقع ذامك ثم ترجع اون إلى يسارك ؟",
      "إلى أي سنة ظهرت اين تدخل ايك ثم تنزل اين تقع ذامك ثم تنزل？"
    ]
  },
  {
    "question": "في سياق التعليم ، الترجمة: اي اتجاهـ عكس إلى الامام？",
    "choices": [
      "يمين",
      "غادر",
      "للخلف",
      "اعلى"
    ],
    "correct_answer": "للخلف",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      "في سياق التعليم ، الترجمة: اي اتجاهـ عكس إلى الامام？",
      "هل هناك طرق للذهاب الى الامام؟",
      "هل هناك طرق للتعليم ؟"
    ]
  },
  {
    "question": " ما هـو الاتجاهـ الذي تتخذهـ لفتح الباب إلى الداخل？",
    "choices": [
      "يدفع",
      "يحذب",
      "انعطف يمينا",
      "انعطف لليسار"
    ],
    "correct_answer": "يدفع",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      " ما هـو الاتجاهـ الذي تتخذهـ لفتح الباب إلى الداخل？",
      "هل هناك طرق لفتح الباب إلى الخارج؟",
      "هل هناك طرق تمنع فتح الباب إلى الخارج？"
    ]
  },
  {
    "question": " إذا كنت تواجهـ الشرق وانتقل يمينًا ، فاين تواجهـ؟",
    "choices": [
      "جنوب",
      "شمال",
      "الغرب",
      "شرق"
    ],
    "correct_answer": "جنوب",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      " إذا كنت تواجهـ الشرق وانتقل يمينًا ، فاين تواجهـ؟",
      "هل هناك مواجهة للشمال وا ورؤية ، فاين تواجه أمريكا الشمالية وأجزاء من الشرق？",
      "هل هناك مواجهة للشمال وا ورؤية ، فاين تواجه أمريكا الشمالية وأجزاء من الغرب？"
    ]
  },
  {
    "question": " اين ينظر إلى القمر عادة في الليل？",
    "choices": [
      "اقل",
      "اعلى",
      "غادر",
      " بجانب الشمس"
    ],
    "correct_answer": "اعلى",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      " اين ينظر إلى القمر عادة في الليل？",
      "اين ينظر القمر في الليل？",
      "اين ينظر القمر في النهار？"
    ]
  },
  {
    "question": " ما هـو الاتجاهـ الذي يعكس الشمال？",
    "choices": [
      "شرق",
      "الغرب",
      "جنوب",
      "شمال شرق"
    ],
    "correct_answer": "جنوب",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      " ما هـو الاتجاهـ الذي يعكس الشمال？",
      "ما هو اتجاه الشمال？",
      "ما السبب وراء تسمية الجهة الشمالية？"
    ]
  },
  {
    "question": " اي جانب هـو يدك اليسرى？",
    "choices": [
      "الجانب الايمن",
      "خلف",
      "امام",
      "الجانب الايسر"
    ],
    "correct_answer": "الجانب الايسر",
    "category": "الاتجاهـ",
    "versions_ar": [
      " اي جانب هـو يدك اليسرى？",
      "اي طرف هـو اليدين？",
      "اي اي اي طرف هـو اليدين？"
    ]
  }
]
